王毅罕有赴藏 莫迪強硬衞邊境

節錄

王毅罕有赴藏 莫迪強硬衞邊境

王毅

國務委員兼外交部長王毅罕。。。。。。。。

相關新聞：中共重刊習舊講話：拒融入西方經濟

中國外交部網站稱，。。。。。。。。。

亮劍外交 對美印示強

王毅又赴西藏邊境地區實地考察調研脫貧攻堅、邊境基礎設施和小康村建設等情況，但網站沒有交代具體地點。時事評論員林和立表示，前幾任中國外長都絕少到西藏調研，估計王毅此行與中印在5月至6月間爆發邊境衝突有關。「這是習近平亮劍外交的一部份。北京表明要向印度甚至是美國傳達訊息，中國會不惜任何力量捍衞西藏。」

印度總理莫迪昨在獨立日演說不點名警告中國和巴基斯坦：「不管是恐怖主義還是擴張主義，印度都勇敢地還擊挑戰。」他強調印度的主權至高無上，誓言打造一支140萬人的軍隊，並要在國防生產自力更生。他謂全世界都在拉達克看到印度士兵能做出甚麼舉動來堅持維護國家主權的決心，「印度軍隊已經以他們自己理解的語言作出回應」。

中央社

放心 都唔會打